出現了！美國開國元勛傑弗遜雕像被暴徒推倒！

Oh, Civil War Again

班黑鬼已經發展到令人討厭既地步

下一個係咪華盛頓?

下一步會唔會推倒林肯同馬丁路德金

白左同力架

不如將班左癌同香港人互換

文革式

CLS，如果無白人開發美國，黑人仲係非洲食緊草

林肯唔係一早畫花咗啦咩？？

班力架真係all in 落去
佢地純粹想亂 又唔係奪權
真係痴撚線

連林肯都中招了

支那狂發功

中共侵美

下一個華盛頓
再下一個牛頓
再再下一個克林頓

自由神像就唔洗擔心呢
因為佢氧化前係黑人黎

傳統價值保守派會否歸邊支持返TRUMP？

仲有間諜煸動

香港人討厭姐

班力架有冇腦
林肯一生致力幫佢地平權 仲俾人暗殺埋
我諗佢知道左 會同上帝請假落黎打鳩班力架

佢地話林肯都會支持佢地咁做

黑鬼 大撚曬？

林肯呢張好有文革時既批鬥相Feel

其實我到而家都唔知佢地想點
blm呢壇野嘅訴求好虛無飄渺

唔好亂用力架呢個字，美國都有支持共和黨嘅黑人係條街度直斥白左不學無術

根本純粹一大班人困得係屋企耐想出黎玩

同感

真係靠佢地玩出火

我覺得班力架係想趁亂偷嘢..你知佢地嘅本性係白人心中本身就係弊多於利跟小粉紅一鳩樣

因為林肯佢係共和黨

講起我尋日係reddit熱門先見到有黑人（手圖連ac名）
千字文話覺得blm比人騎劫 過晒火 勁多upvote
留言都勁多認同

Reddit都咁話 其他地方肯定仲反感

解放黑奴嘅林肯都比人搞
Black lives superior

好多左癌都係白人嚟

reddit 好撚多貼OBAMA親切嗰面既POST好多UPVOTE
好撚癲

Fuck antifa

唉

自己唔約束班antifa，以為人多好辧事
怪得邊個

啲共狗玩串曬

痴撚線

佢直情屌埋自己友話佢地係想要 privilege 而唔係平等

Fuck Antifa

好撚黑人憎
左媒瘋狂幫antifa洗白

林肯解放黑人，依家俾人BLM

表示：Who

力架同黑人係二個唔同群體黎

依家係民主黨攪鳩共和黨
如果俾班唔讀書既黑人知道林肯係共和黨，支持蓄奴同3K黨係民主黨攪出黎，可能會hang左機

幾時去消滅當年奴隸制既擁護者民主黨

都幾好
極左暴徒再搞多d
美國可以更右傾

咁Thomas jefferson的確係出名於責難奴隸制度既同時蓄奴

一直包庇，依家出晒事

到底班人想點

不折不扣既文革
如果再俾呢種風潮蔓延落去
不敢想像

黑人搞林肯即係點

最大問題係唔止黑人會出黎
佢地好多白左 都出黎支持呢個示威
完全唔知目標係咩

等他們輸民意

擺明中國操控

林肯：屌你，我幫你地，你地反鳩我

第2條片條女俾我感覺好撚清醒

文革 所有歷史人物都係資產階級同奴隸主

要求平等但講唔出有咩想改變
可能因為根本冇唔平等

全部被搞都係共和黨總統

起返個死鬼毒販像

抽侵侵水，想左翼獨大
因為侵侵上場後，右翼人士先有返少少話語權表達意見

異曲同工

整佢用槍指大肚婆

有無link?

力架識鬼呢d咩

白左 華爾街猶太人 共諜 黑人

你當中共同全世界開戰就得
打美國要靠內戰
主力軍淨係夠印度打

其實咩叫修正主義

從 Uncle Tom’s cabin開始比人批鬥果陣就已經開始上緊腦

BLM已經比人反屌緊

所以話黑人智商偏低係事實，絕對唔係racist

錯 係推到美國解體

送班黑鬼返非洲起多個Liberia啦仲留佢哋喺美國

班antifa白人多過黑人

不如揾黑人或者印第安人做下屆總統
美國政治正確太重要

🇱🇷🇱🇷🇱🇷

對馬列史毛思想既任何一絲否定或者修正既意圖

應該係

班左膠已經發展到令人討厭既地步

林肯死得好怨

估唔到印兄都有聽gnr

咁係咪應該重啟奴隸制

咁班白左又好高智商咩

123

白左越做啲 on9 野 牙 trump 越穩

林肯如果復活應該會話只係廢除正常智商既黑人奴隸，低智商既繼續做奴隸啦。
死力架，人地林肯廢除奴隸制都搞鳩佢個像。送撚曬啲低智商既去中共就啱㗎啦，留返啲正常既黑人係美國

是
聽開8090s band

本身係印第安人，黑白都唔係

越黑人憎越好 侵侵連仼

支持黑人至上 黑人特權

林肯解放黑奴都BLM
痴撚線

中國或成最大贏家

民意逆轉

有冇LINK

痴9線有冇腦架班人

佢冇錯wo
如果冇白人開發美國>冇黑奴由非洲送去美國>黑奴既後代就要留番係非洲食草

blm係咪幫緊侵侵助選

真係ＯＶＥＲ哂
完全係反美國主義咁樣
我覺得Ｄ大多數人只會對呢班人愈黎愈反感
之後班白左力架ＬＯＯＴＥＲＳ就會好似西雅圖自治傻鳩一樣咁柒

係Antifa

冇記錯之前有單民兵持槍反抗政府入侵收地，班民兵個個都係手持傑弗遜嘅照片

咪分化，Jeffrey Ngo 都支持黑人手足架

BLM lol

up

好想瘋狂幫左癌加速

Jeffrey Ngo 敖卓軒 😷🎗
✔
@jeffreychngo
1. The past week hasn’t been easy. “The fires of frustration and discord,” once again, “are burning in every city, North and South.” As a Hong Konger deeply disturbed by the death of #GeorgeFloyd in #Minnesota, I stand with those who march for #BlackLivesMatter.

又柒

美國而家係唔係捉緊咩野棋呀,好有陰謀感覺

OBAMA同拜登都知選唔到所以叫晒黑人玩大佢?

FUCK THE NIGGERS

To be fair, 拉個雕像落黎既好可能係白左

冇白人哪有今日美國
真係非洲食草算啦 根本成班都弱智

送埋去中共囉

南非黑人當政之後大攪種族主義，之後衰左幾多年, 曾經嘅非洲金融中心

中共手法係會針對一件冇反駁既藉口黎集中攻擊
無論係香港定係其他地方一樣
但係BLM變成BLACK KILL EVERYONE

收曬皮

係 但左膠幫佢地洗腳洗得好開心

關力架咩事，有睇片嘅都知班antifa白人最多，仲有啲asian

同ISIS冇分別

跟本事實班黑鬼要既唔係自由 而係放縱
把口話要人權 其實跟本唔想比法治束縛

佢地可能答你林肯係借黑人上位
你同佢地講咩道理
佢地啲訴求係要關州警察事
但係州長不作為唔屌
反而去屌侵你就知佢地on9

歇斯底里都似文革💁🏼‍♂️
畀白左洗左腦？

所以話班左膠係人類嘅毒瘤真係冇錯

林肯紀念館一早就搞咗
連甘地都瀨嘢

生化危機5

屌 我真係覺得佢地會

咁我可唔可以解讀成無白人黑人仲係白人嘅奴隸？

真係？唔好令我失望

一直以為佢係綠色

BIG SMOKE REMEMBER THAT NAME

印第安人開發條撚咩 成班土著

加速緊

我到依家都唔知blacklivesmatter既訴求係咩

早10年8年可能拎埋諾貝爾和平獎

選前做戲啫，左膠拎到錢拎到票，理得班黑人？

有個美版五大訴求
侵都已經回應左

黑人運動BLM訊求：黑人霸權

左膠今次玩大左啦！
拜登想贏都難！

林肯心諗: 屌你我解放黑奴都比人搞 咩事

呢個係有人endorse 既訴求？我唔相信

係我追得唔貼 係我唔岩

但我同意
啲人掟左個#出嚟
但冇諗過點樣去結構性解決個問題

好可悲，可惜係班政黨為咗政治正確，任佢哋破壞

緊係理 依家個個都知黑人幾有用
根本係大殺傷力武器
仲有附帶傷害 白左
下次衝埋入去白宮都得

解放黑奴係歧視黑人，應該解放奴隸先啱

個條友真係咁講

以前對黑人都冇咩感覺
但係而家覺得佢哋好撚嘔心
佢哋根本冇一個想平權
因為一旦平權左佢哋就冇咗最大嘅武器
冇咗一個可以比佢哋持續扮慘扮可憐嘅途徑
乜撚嘢偷呃拐騙嘅罪行都賴曬落歧視
你犯罪所以俾人拉關種族主義咩事
日日走去話我哋人口咁少
但係比警察殺死黑人好撚多
所以佢哋係種族歧視
係你地又唔諗吓你哋人口咁少
但係犯罪率就佔咗全國一半以上你又唔撚講
咁唔怪得人哋對你哋有偏見㗎喎
要怪就怪你哋種族嘅其他人唔爭氣

左膠不嬲都係提出一啲冇可能實現嘅目標出黎，又冇諗過點實行

而家佢地要求緊改善systematic inequality
根本就唔知係乜黎
政府要做先叫back down咗都冇辦法define

相反侵侵好實際咁幫黑人

侵侵任期內為黑人爭取最大權益，僅次於林肯。奧巴馬為黑人做過咩？

其實已經無咗#BLM既原意
場運動已經俾antifa騎劫咗

我唔想我咁無知就評論但真心想學下野

點解淨係黑人有inequality??? 華人，猶太人，日本人，拉美人呢？？？

如果林肯無解放黑奴就唔會有BLM啦

就等於中共咁空喊口號就係實現左理想

好似犯民咁永續抗爭

依家攪炒埋自己選票

係 班黑奴應該感恩戴德先係
如果老細無比份工你 你仲係街邊執紙皮

有D離題
但我恐怕如果有人今日po呢D研究出黎
個人會比人燒死

同意 支持美國政府止暴制亂 依法治國

仲要因為咁死鳩埋

唔製造多啲二元對立嘅假想敵，佢地邊有飯開，面對真正嘅敵人佢地縮得比誰都快

佢地計少左中共個豬隊友
以為中國真係幫手

班Antifa 想奪權反資本主義

Irrelevant

開始多人轉軑

班白人最錯係引入黑人奴隸，留佢地係非洲自身自滅咪算

白左先係最大罪

Good luck brother......it’s a lost cause here.....

班州長仲柒下柒下

左膠州自己受返

睇到啲歌手，影星，超模個個都#blm真係好嘔心

left係咪解左膠

你個比喻好on9
而家係講緊個老闆年年加你人工加福利，但黑人覺得加得唔夠

而事實上白人係幾百年內不停咁改善緊黑人嘅地位

用下腦諗下個分別

真係發展到咁

所以佢個立論就唔on9
你真係有用腦？

不能同意更多

如果知幾百年後會咁麻煩應該一早唔會搞咁多野
亞洲 中東 呢d highly homogenous嘅ethnonation就少好多呢d煩惱
左膠乜都要multiculturalism行先

戇鳩 用今日既道德標準去睇古代人

文革

係antifa 唔好亂屌全部黑人住

話唔定支国有份

立咩論，事實嚟，幾百年之間 有咩黑人國家係發展到發達國家？

無白人，美國一早唔會發展到今日咁 依個係歷史事實嚟

你不如講下有咩黑人國家成功例子出嚟？

差咁個高帽

左膠版神像

上次英國推邱吉爾像兜完，今次又點兜好

無歧視跟本就係異想天開

某位功勞撚支持嘅係咪呢班人？

美版五大訴求係咩
完全跟唔切
仲要已經回應左咁快

真係好難答到你呢個問題
因為19世紀下半期幾乎所有非洲國家都比人殖晒民
但你可以睇一本書叫 槍炮、病菌與鋼鐵

都過幾咁多年，新加坡由無到發達國家都唔夠一百年，點解咁耐都出唔到一個黑人發達國家？

真係歧視問題？ 黃種人都比人歧視

睇下南非就知咩事，幾十年發展成非洲金融中心，摧毀佢只係用左幾個月

係咪下一步拆埋鄰林肯 同 總統山

My nigga owns all resources
No one know how to use it

白左同班黑鬼好嘔心

black privileges

結果南非變左最racist嘅國家

左派加油

班左膠無讀過歷史定點？
林肯都中

The whiteman’s burden
原來係白人改變黑人地位笑到我肚痛
我唔係支持黑人supremacy 係你個立論完全唔make sense

馬丁路德金死既？係白人領導黑人平權運動？小石城事件？
南非白人改善黑人地位因此廢除種族隔離政策？
美國獨立有代表權係英國人改善美國人地位既結果？

根據你既邏輯，
咁殖民地獨立係咪宗主國既恩賜黎？
如果無白人開發 佢地仲食緊草

澳洲原住民如果無白人開發 佢地仲食緊草

美洲大陸班阿茲特克 瑪雅人唔係西班牙人開發 佢地仲係度屌緊草泥馬

北美班印第安人如果無白人開發 佢地仲食緊草（感恩節來源知唔知點黎？）

剛果班黑鬼唔係有比利時白人開發 佢地仲係森林入邊屌緊猩猩🦧

想睇後續發展
會唔會有一班人出黎反9 blm

犯罪率都關生活水平事
俾人壓榨工資 又無飯食
得翻打劫 販毒去提升生活水平
係好無奈嘅事
黑人係美國地位太低 低到無辦法想像
講風涼話就易 平權兩隻字 係根本無成功過 亦都好難成功

冇經驗就係咁
依家比較似係攬炒式報復班白人

咁請你舉一個成功嘅黑人國家出嚟

點定義成功？

好多都唔關黑人事

Antifa有份搞事
中國共產黨肯定都有份

歧咩視 咩黑鬼暴力狂搞文革只識破壞
咁叻返非洲 建立另一個美國囉
Base on黑鬼既下賤行為而判斷，係合理
唔係歧視，唔好亂用歧視

黑人先唔介意，根本係班垃圾左翼共產分子借勢搞文化大革命。

拆總統山未

呢個問題同有雞先定有蛋先一樣咁難答

只可以用boris johnson果句答你， we can't photoshop our history

我成撚日係度笑鳩力架智力偏低，但白左唔識尊重現實去制宜

但我真心唔明 白人開墾美洲同力架係非洲食草有咩關聯

即係捉咗佢地去美洲對佢哋比較好咁樣？

講咁多做乜
非洲黑人同美國黑人嘅社經地位已經爭得遠喇
咁想否定白人供獻嘅唔該班美國黑人返非洲食蚊餅lor
非洲黑人地頭冇racism 喇

乜嘢
比利時國王捽橡膠數，斬力架手唔係key出嚟架喎

早幾個禮拜屌9班黑鬼左膠，已經告左條差佬老謀仲想典

即刻一大班連衛兵定五毛負皮我

而家轉能晒風向，笑能死

經濟上定義做發達嘅國家

所以咪we can't photoshop, 歷史係要正視

班死黑鬼係永遠唔會滿足

如果以而家嘅準則去睇古代，咁羅馬時期仲血腥啦

啱
我個立場都係：唔識得去正視歷史正視差異，呢世人都唔好去諗平等

所以boris johnson呢句講得好有智慧

破壞同推倒sculpture等同photoshop history
本質同文革冇分別

今次班黑人可能又要比人歧視多十年啦

係就算用19世紀既標準嚟講
Leopold II做嘅嘢都係好撚嘔心

係咩
我果陣記得好多連登仔都係話things settled咪撚再搞事

好想見到Trump因為今次呢單野連唔到任

睇why nation fails 好啲guna germs 個作者都認why nation fails 先啱

冇讀歷史，唔撚知，可能以為民主黨解放黑奴

林肯做錯乜事?

解放黑奴, 應該係黑人o既恩人喎

係就死撚得

黑人智商有限永遠都係智商有限。

歷史事實就係美國係過去幾百年不停改善黑人地位

Grand history嘅問題有好多好難答得好
我地無得做sandbox實驗
有好多只係比到一個just so story

班左膠唔讀書，鬼識咩

陰謀論啲講，早期美國放生中共係咪想用黎做實驗

Boogaloo do do do do do do

邊個幕後操縱 心照啦

唔知你曲線定咩，事實如果冇英國囚犯嚟，澳洲真係遲世界幾百年，西班牙入侵南美就將剝削帶去南美，冇將政制帶去係因為西班牙本身個制度廢

淨係非洲仲有大把國家部落制就知冇真正被殖民曲，根本一直落後落去，英國嗰時用幾百年，黑死病、好多革命等等好多因素先孕育到議會制度，民主慢慢形成，其他好多國家，地方孕育唔到唔係人種問題，但如果冇殖民者帶嚟制度可能真係一路落去都係咁㗎喎

事實上的確係咁
所謂自由同人權嘅概念都係白人帶過嚟

加上佢哋而家咁樣搞
增加將平權兩個字推得更加遠

冇人識佢啊

你以為平權，佢地要分財呀，去睇返民主黨個初選

所以我都2本睇晒，佢反駁槍菌同啲例子對比的確係似樣啲，好大個sandbox 㗎南北韓，美國同墨西哥邊境同名分開兩邊嘅鎮等，大家同人種，環境一樣，資源一樣，南北韓同一時間脫殖，就係因制度而兩個發展

非洲脫殖後未有機會發展民主就俾傳統部落制，軍閥霸返根本唔會有好發展，而家仲要俾支那帝國主義入侵

64無死過人
黑人無做過奴隸

林肯為咗黑人平權做到隻狗咁 內戰嗰陣時個仔死咗都唔得閒諗佢
到佢終於打贏咗 諗住去劇院放鬆下嗰陣就俾人行刺
可以講得上係美國最重要嗰幾個總統之一 你依家就整爛佢個像

人一定要讀歷史
冇Jefferson，美國已經變咗蘇聯衛星國

有民主嘅都變左種族主義盛行

係咪冇讀過自己地方歷史

thomas jefferson喺美國獨立宣言草稿度 其實有寫到要解放黑奴
George Washington雖然都係有好多奴隸 但係都好支持呢個提議
但係因為要同英國打仗就一定要有南部嘅支持 所以最後版本冇寫到

連我唔係美國人都清楚過班白左 佢哋係咪應該收收皮先呢

點解香港台灣日本...嘅窮撚拎嗰雞水人工，但都乖乖返份牛工而唔去搶劫販毒嘅聽講低下階層可以大條道理犯法喎
點解香港黑警又有OT又有宿舍又有福利，但又走去搶劫販毒偷冰嘅
嗰啲有正職有學歷有地位，出聲叫人乖乖哋搵份工嘅黑人，有冇資格做美國黑人

因為宜家個社會黑人有特權，廢既白人其實先係受壓逼既一群，佢地咪將失敗歸咎於社會

讓子彈飛

蝗蝻蟔蝤

班人邊會讀書學歷史

不嬲都令人討厭, 好地地邊個歧視你

有無諗過最撚錯就係解放佢地

呢d係副產品姐 同比人奴役果班無關
如果你代入當年既黑人你唔會覺得白人統治係好
成世比白人奴役完咁就終結一生

香港都好發達
但係關你同我咩事？
美國無white homeless ?

Twitter好多片係黑人屌返Antifa白左轉頭

白人好人黎 只求打個和 想大家開開心心開發新大陸
原意係好既

但係賣鳩班黑人去做奴隸既就係D黑人族長

唔好講黑人，嚟緊支共收皮嘅話我哋一樣可以見證冇民主底嘅一大忽土地會點樣”改革”

咁不如睇Rousseau既Discourse on inequality
對應返平等呢個問題

邊個賣啲黑人俾白人？咪又係黑人皇帝短視賣奴隸換槍換物質延續佢哋嘅統治

同埋我回應緊佢話冇殖民澳洲係咪仲係土著，非洲係咪仲係部落制依part，我嘅回答係：係咁當然之後要討論部落，土著好過被迫帶入現代依樣嘢都得嘅，我係土著嘅話都唔覺有需要發展成城市㗎好似而家Amazon 入面咁夠食夠傳統一樣冇問題，如果冇俾人搞嘅話，但幾百年前根本就係弱肉強食嘅世界，發展得慢就俾人呑好似玩策略game 咁二戰後脫殖運動平權運動咪幾好，但近年根本啲傳媒鼓吹啲黑人搞Race war，白人就white guilt ，中撚晒之前高學歷廢青巴貼過個KGB講共產黨點顛覆社會

其實白人只係死好命
果時可供畜牧既動物係晒歐亞大陸
美洲得草泥馬可以畜牧
而且歐洲地理上有山有河流有天然海港
非洲一大片平原 積存唔到雨水 水積聚唔到就耕作唔到
無山就無河 無河就適合泊船既地方
如果黑人源於歐洲白人源於非洲
咁今日就係白人要爭取平權 我地就爭緊食黑腸

其實幻想中國統治香港
開始實行歧視香港人政策
幾百年後 之後平權
但係好多香港人仲係住係好似九龍城寨咁嘅貧民窟 香港人罪案率高
再有中國公安係條街殺死個香港人
就算被殺嘅香港人有案底 都會惹起民憤

呢個唔係100%比喻
但係到時有人打爆雕像 甚至暴動、搶嘢
唔講道德上啱唔啱那 但係有咁嘅反應我都覺得可以理解

咁點解殖民全球嘅唔係ottoman 唔係中國而係歐洲？

根本係好多歷史事件、因素加埋一齊而發生，而唔係出生位贏在起跑線咁簡單概括到亦都唔係人種問題

其實黑人都對班白左咁樣幫倒忙反感

都係既歷史真係太多角度可以解釋呢個世界

唔係窮/生活水平低就可以合法犯罪
而係講緊犯罪率提升係貧窮嘅副產品
如果所有野劃一界線 用犯罪就唔啱嘅線
咁根本唔需要上庭 都唔需要量刑

套用翻黑人（非裔美國人）社會例子
佢地窮 俾人唔公平對待
導致佢地好易誤入歧途 呢個係悲哀嘅事實
俾個機會佢地平權 攞翻應有嘅地位
然後再落批評 會好過佢地係弱勢嘅位置 下無太多選擇再作批評

既然美國左膠就大愛
幾時屌鳩埋支那D帝國主義?

點解美國亞裔嘅社經地位平均高過非裔咁多？
唔通所謂嘅system racism淨係racism黑人唔racism亞洲人？
點解百幾年前亞洲人同黑人係美國地位一樣咁低下，但依家兩個社群嘅生活地位爭咁遠？
你自己有一大班黑人書又讀唔成，又冇文化，又成日犯罪，跟着問人點解要歧視你？sorry面係人地比，架係自己丟嘅。muslim成日比人當做恐怖分子果時又唔見你衝出黎講muslim lives matter？
可憐之人必有可恨之處 依句話真係永遠都啱的

又係你要我定義，但又講唔出

咁你搵一個法治水平，生活水準，自由，公義全面好過西方文明嘅黑人國出嚟吧

另外美國有white homeless 就等於美國/白人唔偉大？

咁會令到黑人嘅支持都減少埋 特別係黑人教會嘅果一群

呢個就唔關事 南非白人2002年嘅移民潮係事緣曼德拉落台之後佢冇成功為佢嘅心水人物接任 就變咗第二任嘅垃圾上台後 大搞貪污嚇走白人 曼德拉時期就冇乜問題 而南非嘅工業倒退同佢哋去工業化有關 呢個工程早起白人執政年代已經有

唔識唔好亂咁拉埋一齊講唔該

共產黨喺後邊搞屎棍

唔係因為窮而受到不公平對待，係因為窮所以無資源資金去達到有錢人嘅生活水平。
但窮撚都有機會翻身，窮嘅人會有社會福利幫助佢哋（當然未必比得上本身富人花錢買資源），但最終都係睇個人造化，唔肯腳踏實地／中意搵快錢係個人選擇。同種族無關。
如果你話黑人冇得領取社會福利／冇得入讀某啲學校／冇得返某啲工，咁我相信佢哋真係受到壓迫真係需要平權。但事實係有受過高等教育拎高薪嘅黑人，都有選擇犯法嘅黑人，唔通佢哋係兩個種族？

其實你呢種宣揚「黑人就係低下階層，就係窮，就係畀人歧視，最後就會犯法」嘅做法，先係令到佢哋無法翻身嘅原因囉。你諗吓由細到大有個人指住你講呢啲說話，傳媒又係咁報關於你個種族嘅負面新聞（再美化成迫於無奈），你好容易陷入一種「係囉，我就係咁廢嘅人，我注定畀人睇唔起，咁我仲努力做乜，我讀書做乜，我好似佢哋講咁樣去犯法囉，呢個先係真正嘅我」嘅思維。事實係除咗犯法仲有好多選擇擺咗係到，但佢哋被左膠洗腦到睇唔到，或者佢個思維令佢無法去搵到呢啲資訊。

相反，如果多啲宣揚吓有成就嘅黑人，等佢哋明白就算係黑人一樣可以做專業人仕（eg發明咗新嘅心臟手術嗰個呢），就算冇好高成就但正常返工享受生活嗰啲都得（黑人抬棺都有市場啦），咁自然就會脫離呢個「唔犯法就生活唔到」嘅思維。好似啲人成日吹黑人體格好，讚啲黑人搞笑／有音樂細胞，咁咪越多人想向呢方面走囉。（唔好講咩天份，有天份但日日畀人踩一樣成唔到材，冇天份但個個鼓勵支持你一樣可以發到圍）
人會因受到稱讚而進步，無關種族性別。

人哋明明有得選擇做領導者，你唔好迫人哋做受害者啦。

班nigga真係好煩

佢哋好多人認為上世紀20年代至30年代兩黨嘅立場對調左 所以先至造成佢哋支持民主黨

但根據上面嗰條片 黑人女人佢話其實兩黨嘅立場冇改變 係因為人口流動而導致南北州分嘅支持相反左 住喺北方支持共和黨嘅人去到南方都依然會支持共和黨 本身係南方支持民主黨嘅人去到北方都會繼續支持民主黨 所以最後相反左

點解你呢段野咁符合支那

點樣先可以剎車？我唔想共產黨統治全世界

真正非裔美國人

但係唔知kkk係民主黨創立

猶太人點會走去支持墮胎嘅立場？猶太教而同佢好大衝突（有唔少基督教嘅教義都係成接着猶太教）

冇邱吉爾嘅話 英國淪陷 成班黑人晨早被送入集中營 仲邊有命今日抗議

Bpm=黑人要大曬有特權，錢、地位、權力全部比曬佢地，其他種族帶奴隸頸圈幫佢地做嘢先叫low-flying pass
最好重建帝制比人做埋美國皇帝同貴族就最好
This is niggar

依家美國主流嘅亞洲人好多都係60年代之後移民美國 本身都帶着一啲財產 你睇吓三四十年代嘅美國的黑人成績好都考唔到大學

呢個就係民主黨嘅陰謀

美國民主黨越搞越衰

係咪好後悔

當然你咁講就最美好啦，有完善嘅制度同充足嘅社會資源幫到佢地。但正因為現實就係無以上嘅嘢，個制度唔完善，佢地都唔能夠受益於社會福利。而所謂平權就係正視客觀上存在嘅問題，亦即社會上嘅唔公義。

你嘅邏輯絕對正確，但太理想層面。你提出左有成功嘅非裔美國人，然而呢種例子點解唔係佔大多數？ 相信有好多原因，我嘅睇法就係佢地環境上已經好大限制，導致發圍嘅可能性唔大。甚至現時佢地其中發展得好好嘅事業-音樂，都係要靠街頭gang promote。政客有幾可係非裔美國人？奥巴馬，做埋總統，但除此以外，有幾多非裔美國人係洲長，參議員？

我唔會相信一個族裔天生就係普遍都衰格，我反而相信佢地係因為選擇太少，所以先會好易行錯路。所謂平權，就係俾佢地可以享有其他人都有嘅選擇。你後面講嘅我好認同，因為平權其中要做嘅就係你所講嘅嘢。

不如你講吓邊個制度係針對黑人，令佢哋無法享有相同權利／社會福利，令佢哋需要平權啦。

同性戀平權，因為同性不可結婚令佢哋失去咗結婚嘅權利，所以解決方法就係畀佢哋有合法結婚嘅權利。
女性平權，提出咗某啲工作唔請女人係唔合理，所以改成女人都可以做，加咗女性入職嘅標準，相同工作（量）有相同薪酬。（要特權嗰堆唔計）
但而家黑人平權，我見唔到有人實際提出邊方面制度係針對黑人損害佢哋權益，淨係籠統講句「（白人）制度有問題，制度唔完善所以要平權」。如果想講警暴問題，就應該聚焦返警暴（白人一樣會遇到警察執法過當，黑人一樣做到警長），而唔係發大到種族層面，拎幾百年前嘅歷史批鬥而家啲白人有罪。

其實制度唔會有完善嘅一日，因為人嘅思想會進步，會追求更多更高尚嘅嘢，基本權益只會越嚟越多。但未必所有人係同一個步伐，行得慢跟唔上嘅要靠政策去拉住佢，但唔會有政策送佢去最前囉，想行得前永遠都需要自己努力（加運氣）。

「政客有幾可係非裔美國人？」你應該思考嘅唔係人數，而係點解大部分黑人冇諗過去做呢啲職位。因為你哋宣揚緊「黑人無能力靠自己去改變」「黑人平權需要靠白人改善制度」。
最後都係嗰句，明明人哋有得選擇做領導者，點解你要迫人哋做受害者？

so fucking true

依家有冇黑人成績好都考唔到大學先
冇嘅話你舉依個例子有咩意思

上面太長已經 quote 唔到

呢個係經濟學有解釋
No world is perfect world
先會有資源錯配同價格均衡點
人既才能係有高低，有時你夾硬要平分反而變成 loss loss situation
呢樣亦都係左翼令人反感原因，佢地活係一個 fantasy 入面 ，人人平等，但跟本上就冇可能做到，講真話佢地就話歧視

大佬我都想好似黑人咁跑得快彈跳力強呀。。。。好啦咁不如大學入學資格因為要平均分配，咁亞洲人就 99分 黑人就 79分入到，呢啲係唔係歧視？

但呢個世界唔係咁 work, 點解唔同人種唔同 DNA, 真係要問上帝

你咪講左佢做得最錯個件事出嚟囉

成日話制度唔完善,
咁邊個位或邊個條例有問題先？
定有乜只准白人做唔准黑人做？
有例子定齋吹話唔完善？
相反如果你話只係啲人「感覺上黑人差過其他人」唔係法例問題
感覺呢啲嘢冇得一下子改喎，
要改變啲人嘅感覺未就係樓上講話多啲宣掦黑人貢獻，
你又話咁太理想，
根本就係不停LOOP，話制度不公，
但又講唔出邊到不公，實情就要夾硬扭轉人哋對佢哋啲睇法同感覺，
到有人指黑人都好多有貢獻，大家都努力啲就得，
死左膠又會唔接受咁正面嘅睇法，
要啲黑人自憐又再相信自己成個族裔都冇出色架喇，
唔做黑社會都冇用架喇，啲左膠先可以有光環去幫啲黑人嘛，
於是又講乜制度不公，

老實講如果制度不公，美國對黃種人一定仲不公，
黑人都故意整一堆Positive discrimination 嘅嘢幫佢哋，
電影同媒傳都會幫佢哋，黃種人响美國真係乜extra support都冇，
點解黃種人响美國普遍生活好過黑人？
未就係黃種人冇啲死左膠日日攪鳩住話「你好慘呀乜乜乜」、「受壓逼呀制度不公」、「個個都話你哋黑社會呀」
制度有問題？幾個民主黨左膠大州都有堆黑人窮民窟幾十年响到
幾十年你民主黨同左膠 dominated 個市或個州都攪唔掂你講嗰啲傳說中嘅「制度不公」?
如果係咁, 係邊個問題？
啲左膠整係會賴到「美國嘅問題」去粉飾成班實際上幫唔到啲黑人啲乜，因為好多時就係左膠黑人相輔相成攪到個問題解決唔到

修正主義呢個字係好智障

首先你要有錯先有得修正.....

但你又走去批鬥修正嘅人

共產中文on99咁

極權政府一向中意幫啲舊字詞自創新意思
方便佢做洗腦教育

正確嚟講, ,係班自稱代表班黑鬼既左膠

其他黑人唔係咁諗

有紀念日喇, 造埋神添

直頭覺得係白左消費緊黑人好慘呢個話題但偏偏阻住成個態勢扭轉既就係呢班人

就等於泛民一直用新移民議題一樣

重好啦 失去輿論支持好快就散
呢班垃圾由頭到尾都係到搞事 唔好同香港比

你估林肯冇事咩 sosad

冇 仲有優待 但亞洲人讀書收生要求高好多
白左真係笑話 公平喎

清朝過去起鐵道個班華人啲家族個個風生水起
呢啲未分別 有錢有地位自然被尊重
黑奴都咁撚耐 重要為呢件事打左場仗 咁都唔滿意

所以習總知佢地還唔起錢 食佢地啲碼頭起軍事基地

環境唔通自然有唔同既方式發長文明
唔通蒙古 埃及呢啲地方又好好 仲有寒冬地區既俄羅斯人
每個文明都有自己難處 唯獨黑人發展唔到 點解呢

希望

我唔否認嘅係的確有政棍同左膠口講要幫非裔美人，但其實係消費佢地。

但如果話黑人有乜政府同制度不公實在太多，另一方面，不成文嘅歧視更多。
先講直接嘅制度不公，優渥貸款福利唔包含非裔，即係就算佢地過到壓力評估都唔俾借錢。罪犯可以合法奴役，而美國最多人坐監嘅種族就係非裔。大部份係因毒品相關而入冊，但毒品使用率係白人同西班牙人最多。
不成文嘅更多：拒入學，拒保險，最易遭槍殺人種，低入學率，最少管理層人種，奧斯卡非裔獲獎數較低…

BLM(black lives matter)運動唔係第一日，14年已經有另一個非裔遭槍殺，但奧巴馬都係做唔到啲咩實質嘅嘢幫到非裔社會。依加20年，美國社會嘅非裔地位其實都無改善，一樣係賤命一條。所以點解我先話太理想化，因為事實唔係咁，制度無幫到，事實就係仲有明顯嘅歧視存在。

呢度有介紹一本書，正正係講黑人權利。裏面有講內文，你可以睇吓 ～

Btw我好憎美國民主黨呢班偽君子
因為其實佢地同香港個班政棍一尻樣

去到要合理化打劫同販毒真係估你唔到

黑人都做到美國總統其實個地位可以低得去邊？有啲位部份人唔爭氣就係唔爭氣

唔講遠，二十世紀初一堆愛爾蘭德國猶太移民走難咁走嚟美國，去到呢刻已經過得幾好冇話咩要平權

就算賣豬仔起鐵路果班廣東奴工都無晒問題啦

上面講緊金融中心同去工業化係兩回事啵

你自己都講大搞貪污嚇走白人，咁南非失去非洲金融中心地位唔係好合理咩？

sorry我可能講得唔清
我唔係想講窮/生活水平低就可以合法犯罪
而係講緊犯罪率提升係貧窮嘅副產品
如果所有野劃一界線 用犯罪就唔啱嘅線
咁根本唔需要上庭 都唔需要量刑

用翻黑人（非裔美國人）社會例子
佢地窮，俾人唔公平對待
導致佢地好易誤入歧途 呢個係悲哀嘅事實
因為佢地比其他人更少選擇

其實黑人喺美國都又唔少係做到大位嘅（睇演員/美軍都可以略知一二，班人係肯努力肯拼搏嘅一樣有出路，所以我認為呢個同種族無關，但呢個題目好難討論。

你唔能夠話有人上唔到位就賴落種族到，咁係抺殺緊其他黑人嘅努力

搞華盛頓
絕對係 超級加速主義

係

亞洲人99分份，黑人79分已經做緊幾十年 google “affirmative action” 呢條係現代美國惟一既種族歧視法律 歧視白人同亞洲人

原本係蘇俄嘢嚟
後嚟俾毛魔騎劫去推文革

肯努力係有得上我都同意！
我本意唔係想抹殺其他非裔嘅努力
只係強調兩邊起步點唔同

因為有啲言論太似「你班後生仔只要肯努力，就有出頭天嫁啦。」但我覺得有部份係想努力同努力緊，但就係個環境唔係咁favour佢地，咁樣

你呢句話喺香港其實係可以證明到唔同年齡層係面對緊唔同嘅經濟困難，用番唔同年代嘅購買力比較就可大概得知。

但如果要去證明黑人單單因為種族就underprivileged 咁要去由同一個區同收入同背景但唔同種族嘅去計，其實都幾難去充分證明到，正如成日有人吹嘅男女wage gap其實個計算方法係有問題一樣，呢類同年齡層但唔同背景嘅比較好難一概而論，例如你話黑人起步點差會唔會忽略咗同樣貧窮嘅白人家庭原來起步點一樣差？除咗主觀感受外如何客觀地得知個環境唔favour 黑人而唔係所有同樣貧窮嘅人？如果我哋流於主觀其實呢個BLM 只會meets no end 。因為到最後只會造就咗另一班特權階級出嚟which is 係部份人嘅目標，但呢個又係唔係你想要嘅？

係美國優渥貸款福利唔包含非裔，即係就算佢地過到壓力評估都唔俾借錢。所以即使係擁有同樣嘅經濟嘅非裔同白人，非裔係唔會可以成功借到錢買樓。

買唔到樓，變相經濟無辦法累積。當然可以租樓，但白人未必肯租翻比你。呢件事係好複雜，因爲係人嘅偏見加福利唔健全，導致佢地生活環境無辦法可以好好。 但我都get你想講嘅野，如果過份平權，其實同女權L無分別。但客觀講，佢地嘅普遍生活水平（就業率，升學率）都係偏低。如果一個社會持續咁樣嘅情況一段時間，我覺得都應該要諗辦法點樣去解決？

題外話，非裔人仲係最易遭槍殺族裔，BLM已經係13/14年嘅事。到到宜家，都仲係會死，不過唔係槍殺死嘅分別。證明佢地嘅命，到左今日，都係唔被重視…..

我真係走咗去search 優渥貸款福利原來呢個唔係一個特定嘅措施只係一個統稱，你有冇實例現時係有任何措施undermine 緊黑人？ 唯一我搵到嘅係二十世紀初聯邦政府貸款俾白人搬離貧窮社區，但五十年代平權之後已經唔存在呢啲措施。咁到最後你係咪都係認為要特別逆向歧視黑人塞一堆種族福利俾佢？我反而留意到黑人通常窮果啲都係聚居喺大城市（冇數據，只係印象），其實係咪應該提倡佢哋搬去鎮仔？我前排睇咗個studies 大城市個向上流動差過鎮仔，搬去啲小鎮反而易上位

至於black life matters 個google trend 又係一絕，請睇以下幅圖：

同選舉年係幾同步，當然我希望呢個唔係只係為咗選舉而炒作出嚟嘅話題，因為咁意味住炒作果班先係想班黑人永久咁貧窮受難先會每四年隨佢哋指揮

警察射死得最多係白人（按人口比例係黑人多，不過唔係按police encounters 去計我認為單單用人口計係唔完善嘅 ）同埋槍殺非裔最多嘅係非裔( p6)咁你又會點理解？似乎有啲嘢其實唔太關種族事而係有啲更深層次嘅嘢喺度，例如inherited poverty, properties ownership 等，咁高舉BLM 又何濟於事？

銅銹

各位可以睇下一位黑人點講BLM傷害緊black community，個原post 俾reddit del咗

Btw BLM 起初message 係好，但俾個BLM組織騎劫咗，啲捐款好似直去民主黨變咗洗錢組織

同埋信我，BLM movement 大選後就會收皮，而且咩實際改變都冇，根本係政治操作，後面嗰班只會想大部分黑人繼續窮，冇經濟獨立，冇政治自由，modern plantation

生咗銹仲靚

多謝分享，真心唔知

其實BLM係炒作我信嫁，仲要一定添。如果用咁樣嘅角度去睇，就會理解點解民主黨洲份嘅衝突嚴重啲。

咁我認為BLM運動個本意係警暴嘅，用13，14同今年所發生嘅事嚟睇。但民主借刀嚟拉選票，所以之後就溝埋佢地嘅承諾。

去到呢個位，其實非裔好sad嘅就係想爭取嘅嘢爭取唔到，因為本應代表佢地嘅黨係度消費緊佢。你話我偽善又好乜都好，我望到佢地咁慘，我唔希望大家反而批評佢地自己攞嚟，咁樣。

美國平權運動後，其實未有足夠時間審視個成效係咪出到嚟，但就已經俾人覺得係已經ok，我覺得唔太好 (？)咁樣

btw 可以同你認真討論幾開心

邊會有一個政黨suppose 係代表一個族群? KKK 都係以前DEM 搞出嚟啦LOL，我甚至認為黑人族群其實應該投呢刻行小政府嘅共和黨，減稅同de-regulation 係可以促進社會流動，相反呢刻管呢樣管果樣想行大政府嘅DEM係固化緊社會階級，不過又真係唔多人理解呢件事。要改變每四年俾人收割一次嘅命運，黑人自己收收火坐低諗清楚好重要，而暫時見到會咁做嘅始終係少數。

至於有冇人批評黑人係咪自己攞嚟其實我覺得冇關係。因為BLM 呢家發展成咁俾人嘅印象唔係我哋讚好或批評可以改變到，反而最重要係所有人應該無忌諱咁放啲資料出嚟討論，而呢樣真係好難做到，我同啲外國朋友好難有呢啲討論。

大把人討厭啦